山竹真係唔講得笑

根據氣象網站收集1986年至今襲港熱帶氣旋數據，為香港帶來8號烈風或暴風信號或以上的颱風中，以去年「天鴿」約935hPa中心氣壓最低，隨後是2008年9月的「黑格比」及2003年7月的「伊布都」，兩者最低中心氣壓均為約940hPa，但它們與「山竹」或低見8字頭hPa相比，也有點小巫見大巫感覺。

低估了山竹